中方拒向美國會訪問團發簽證並要求取消訪台

【Now新聞台】有美國眾議員表示，北京政府較早前拒絕向一個國會代表團發出簽證，並要求他們取消台灣的行程。

屬民主黨的眾議員馬洛尼在《華爾街日報》撰文，指北京當局今個月拒絕向國會一個跨黨派訪問團發出簽證。

他引述中方官員表示，若他們取消其中的台灣行程，就可獲發簽證。馬洛尼形容事件如同「簽證勒索」，阻礙美國和台灣的正常交流，訪問團拒絕取消台灣行程。中方則要求發聲明，支持北京的一個中國政策。

馬洛尼批評中方施壓的手法笨拙，只會壯大國會對台灣的支持，他會在未來幾個月，尋求在國會推動更多支持台灣的方法。